點解「時代革命」口號難以接受

『革命』一詞本身冇問題，但不禁令人聯想起共產黨以『革命』之名取得政權
『時代革命』出於年青人之口，有種想改朝換代、由年青人以武力取代政權既感覺...
英文: 'The revolution of our times'...亦有相同既感覺...確係好難叫出口...

有冇人有相同諗法?

『光復香港，容港治己』會唔會好D?

而家革共產黨命咩？最多都係革香港政府命。

呢度得你覺得難叫得出口咋

我係屋企鳩嗌都得
Our times 我地仲有咩好分？

年紀不同的朋友是有代溝的，建議請看看紀錄片地厚天高，知道出處後，你便明為何年輕人執著於此。

如你想知道更多，文字上的解釋，請看昨天攬炒巴打的詮釋。

共產黨就係以解放之名取得政權嘅...
革命之名嗰個叫民國...
反而中共自己個文化大革命都冇影響到政權...
成套邏輯錯晒

由上而下嘅改變係改革
由下而上嘅改變就係革命
革命嘅本質就係奪權
不奪權 無普選！

得你覺得難炸5毛

工業革命你叫唔叫得出口?

取得政權又唔想改朝換代